蝴蝶效應？巴西山火竟與中國大豆需求有關？

網上見到依編文 仆街支那，之前係香格里拉放火燒古城，燒完就發展起樓同酒店
———-

早前巴西的亞馬遜山火，引起全球關注。
有專家認為或者與中國的大豆需求有關。

其實大豆其中有部份用來餵豬 ，因為用豆餵豬價值高，成本也比其他飼料便宜，但其實諷刺的是大陸豬有非洲豬瘟，是因為用了俄羅斯提供的飼料，由於早前有傳聞中國部份政府官員強逼新疆的伊斯蘭教徒食豬肉，因此有人說是因果循環。

由於中國的污染問題，難以生產足夠大豆給本地應用，故成為全球最大大豆消費國。

其中非常重要的大豆輸出國 - 美國曾與中國發生大豆貿易戰。故中國需向另外的重要輸出國如巴西合作。為確保大豆供應量穩定，中國、巴西、秘魯籌建一道全長 3,000 哩的鐵路，貫穿亞馬遜熱帶雨林，以減低運輸成本。但計劃被環保組織阻撓，工程至今遙遙無期。有消息指亞馬遜山火被懷疑為建鐵路的三國政府的「收地」技倆。

不論真相為何，亞馬遜森林被稱為「地球之肺」，對全球暖化等關乎全人類的重要環保議題都起着極重要的作用。希望各國政呼都能夠慬慎重視亞馬遜森林，不要只為私利而影響全人類的福𧘲。

圖片來源：網上

——————————————————

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

玩到咁撚大?

地球癌細胞不意外